%
% Quelle: siehe https://komascript.de/comment/5578#comment-5578, mit Anpassungen
% bspw.: https://komascript.de/comment/5609#comment-5609
%
\DeclareNewTOC[%
  owner=\jobname,
  listname={Anhangsverzeichnis},% Titel des Verzeichnisses
]{atoc}% Dateierweiterung (a=appendix, toc=table of contents)
\DeclareNewTOC[%
  listname={Abbildungen im Anhang},% Titel des Verzeichnisses
  name=\noexpand\listoflofentryname,
]{alof}% Dateierweiterung (a=appendix, lof=list of figures)
%\DeclareNewTOC[%
%  listname={Tabellen im Anhang},% Titel des Verzeichnisses
%  name=\noexpand\listoflotentryname
%]{alot}% Dateierweiterung (a=appendix, lot=list of tables)

\makeatletter
\newcommand*{\useappendixtocs}{%
  \renewcommand*{\ext@toc}{atoc}%
  \scr@ifundefinedorrelax{hypersetup}{}{% damit es auch ohne hyperref funktioniert
    \hypersetup{bookmarkstype=atoc}%
  }%
  \renewcommand*{\ext@figure}{alof}%
  \renewcommand*{\ext@table}{alot}%
}
\newcommand*{\usestandardtocs}{%
  \renewcommand*{\ext@toc}{toc}%
  \scr@ifundefinedorrelax{hypersetup}{}{% damit es auch ohne hyperref funktioniert
    \hypersetup{bookmarkstype=toc}%
  }%
  \renewcommand*{\ext@figure}{lof}%
  \renewcommand*{\ext@table}{lot}%
}
\ifundefinedorrelax{ext@toc}{%
  \newcommand*{\ext@toc}{toc}
  \renewcommand{\addtocentrydefault}[3]{%
    \expandafter\tocbasic@addxcontentsline\expandafter{\ext@toc}{#1}{#2}{#3}%
  }
}{}
\makeatother
 
\usepackage{xpatch}
\xapptocmd\appendix{%
  \addpart{\appendixname}
  \useappendixtocs
  \listofatocs
  \listofalofs
%  \listofalots
}{}{}

\BeforeStartingTOC[atoc]{\singlespacing} 
\BeforeStartingTOC[alot]{\singlespacing}
\BeforeStartingTOC[alof]{\singlespacing}%
\BeforeStartingTOC[alof]{\def\autodot{:}}
\BeforeStartingTOC[alot]{\def\autodot{:}}